\section{Second interview with Birken}
\label{sec_interview_birken}

%2:30;  om kontaktbogen: oplysningsseddel medbarnet navns og forældres navn samt kontakt til forældre. Oplysningsseddel både for skilte og samboende forældre. 

2:30; about the contact book: page with practical information - name of the child and parents as well as phone numbers. There are templates for couples and separated parents.

%5:23; Afmelding af taxa sker igennem kørselskontor eller hvis forældrene ved barnet ikke kommer et bestemt dato kan de ringe ind til Birken som så afbestiller taxaen for den/de dag(e)

% cab = taxi = hired car, etc.
5:23; cancelling cabs is handled on the day directly through the office of transportation. If the need for cancellation is known before the date in question, parents may contact Birken directly to have the cab cancelled those days.

%6:22; først oplysningsseddel og billed af personale i kontaktbogen? Påmindelser?
6:22; the first two pages in the contact book are practical information and a picture of staff, respectively. Reminders?

%Fra 8:00  ser Kristine prototypen og for en lille forklaring af prototype. 
From 8:00 Kristine sees the prototype and is given a brief explanation.

%11:50; hendes første kommentar om prototypen: "`Oplagt at have det sådan her."
11:50; Her first comment about the prototype: "This is a natural way of doing it:"

%12:00; der blev nævnt at det burde være muligt at svare tilbage på beskeder, det kunne være i en lille boks.
12:00; it is mentioned that an option to respond to messages should be possible, could be placed in a small box.

%12:24; kristine om kommunikation mellem forældre og pædagoger: "det går jo begge veje igårs, at forældrene skriver til os om morgen og vi skriver om eftermiddagen. Også kan det jo sætte en hel længere dialog igang"
12:24; Kristine on the communication between parents and kindergarten teachers: "it goes both ways, you see. Parents write to us in the morning and we respond in the afternoon. And it can start a much longer dialogue. \todo[inline]{Hvad menes med "[..] igårs [..]"?}

%13:08; hun prøver at oprette en ny besked og der bliver auto udfylde afsender, alt efter hvem er logget ind.
13:08; she attempts to create a new message and the sender is automatically filled in depending on who is currently logged into the system.

%15:16; Tekst redigering som at gøre en tekst fed, kursiv, understreget eller ændre farve, bliver ikke brugt nu, og de kunne bruge det men det er ikke vigtigt.
15:16; Text formatting options like bold, italics, underlined or coloured are not used currently. They could use it, but it is not important.

%16:15; hendes kommentar: Stave kontrol kunne være smart
16:15; her comment: Thesaurus/spell checking would be nice.

%Ca. fra 17:00 har Kristine set de fleste elementer af programmet og herefter bliver der diskurreret forbedringer og yderligere kommentar til prototypen. 
At about 17:00 and onwards Kristine has seen most of the application's elements and further improvements and comments are discussed.

%17:40: Smart med rigtige fotos af børnene (i menuen?) og en kontaktside med de generelle informationer
17:40; Nice with real photographs of the children (in the menu?) and an information page like the one in the contact book.

%17:56; når børnene stopper på Birken for de deres kontaktbøger som en gave med rød sløjfe omkring. Det kommer man til at mangle, hvad skal man gøre med den digitale kontaktbog efter de er stoppet. OS; den kunne udskrives f.eks. laves til en bog, de kunne lade hver med at lukke den ned. 
17:56; once a child moves on from Birken they are given all the contact books of their stay, wrapped in a red ribbon. This physical gesture would be remiss, and what should be done with the digital data at such a juncture? It could be printed and wrapped in a cover (a book, like now), or the data could simply remain on the site, indefinitely.

%20:46; omkring den praktiske information fra oplysningssiden. Efter hendes mening så kan den være i menuen sammen med applikationerne under et navn som oplysninger. Der blev forslået at de informationer lagde et helt andet sted, og hun mere bare de skal være der.
20:46; about the practical information page. She thinks it best if that information is accessible from somewhere in the application menu (for example in a virtual/non-existent application simply called "Information"). She prefers this suggestion to placing the information elsewhere on the site.

%23:10; Opsummering på mangler: stavekontrol og print funktion.
23:10; Summing up missing functions: spell checking and print functionality.

%23:40 hun ser en anden version af kontaktbogen, hvor der kun er en tekst og et billede i en besked, hvor i den anden der kan være flere billeder med tekst. 
23:40 she sees an alternate version of the digitised contact book where only text and a single image is shown, in contrast to the multiple images in the first version.

%24:50; Hendes kommentar: "begge dele kan være altså - fordi det vi gør, når vi er på tur også sætter billeder ind så skriver vi altid en tekst til billederne men der kommer også altid nogle generelle oplysninger om hvordan dagen har været … det jeg tænker det er at man på en eller anden måde skal kunne dele det op". Dette ville være en generel tekst og evt. en billedtekst. 
24:50; Her comment: "both versions have merit - you see, what we do when we're on a field trip we have several pictures each with its own comment and then some text for the day overall. I'm wondering if it would be possible to split these up". The intention is to have a single text for the message and an arbitrary number of images, each with a comment.

%26:00; der bliver enkelte gange sendt boardmaker billeder med hjem hvis de introducere et nyt billede men normal er det fotografier de sender med. Dvs. man benytter ikke boardmaker for at lave et billede, for billedet ville være lavet. 
26:00; once in a while pictures from the Boardmaker application are sent home with the child if new concepts are being introduced, but usually only photographs. That is to say Boardmaker would not be used to make a picture, because it would already exist \todo{The hell?}.

%28:29; nu sidder forældre og barnet sammen og kigger i kontaktbogen, den funktion er hun bange for hvordan det nu skal foregår. Herefter følger en forklaring om at det er meningen at tabletten skal have en kontaktbogs applikation hvor forældrene og barnet så kan bruge den i stedet for.
28:29; with a physical book, parents and children sit together and read. Kristine worries that this social interaction is lost with a digital version. The interviewer notes that the intention is to replace the physical book with a physical tablet, preserving the situation.

%29:13; hendes kommentar til mobile applikation: den er okay men børn som ikke (rigtig har noget sprog?) burde nok stadig have den nuværende kontaktbog, men det kunne måske alligevel bare kun være med billeder i kontaktbogen. (check hvad der bliver sagt herefter jeg forstår det ikke)
29:13; her comment on a mobile application: it is acceptable \todo{Hvordan er hendes ordlyd/intonation? Positiv eller "so-so"?}, but children without sufficient language skills or understanding may still rely on the physical properties of the current contact book, although the tablet could work if it was purely imagery. \todo{Check hvad der bliver sagt herefter jeg forstår det ikke - Sjuske}

%Ca. 32:00; Beskeder om møder til forældre evt. kan muligvis skrives som en note til forældrene i kalenderen. Der blev forslået, hvis der blev lavet en startside med disse informationer i stedet for at de skulle være sammen med børnenes kalender.(check op på hvad det herefter ville blive snakket om?)
Around 32:00; Announcing parental meetings could be written as a message in the calendar. Possibly a start page of sorts for either children or users could display this sort of announcements instead of being placed in a calendar. \todo{Check op på hvad det herefter ville blive snakket om? - Sjuske}

%38:00; her bliver klar gjort at mening var at de skulle være barnet kalender og barnets kontaktbog og derfor har vi ikke tiltænkt at kalenderen også har beskeder til forældrene. Men at tanken var at det kun er pædagoger og forældre som skal bruge dette program.
38:00; clarification: the calendar and contact book were meant to focus on the child, thus messages directly to the parents were not considered. It was however the intention that the online portions of the system were meant exclusively for parents and kindergarten teachers.

%44:20; først er der en lille forklaring om at giraf applikationerne skal være tilgængelige på et marked, og om muligheden for at have en knap eller menu for at vælge hvad der skal være på tabletten/telefonen. Hun synes at det vi har med i prototypen (og tidligere har snakket?) om er vigtigere a have med.
44:20; first a brief explanation about the greater GIRAF aspect (an application market and the option to decide what should be installed on the child's device(s)). Kristine thinks that the current prototype (and previous topics?) are more important.

%47:23; om hvordan de redigere billeder, de redigere ikke rigtig noget de udskriver bare. Leder her ind på hvad hun synes vis der skal tilføjes et billede og hun der er i stand til at rotere, beskære, eller forstørre/formindske billedet. Det synes hun ville være fint, men så skal der også være en fortryd mulighed.
47:23; about how photographs are edited, which is minimal at best before printing. On the suggestion of simple functions for rotation, cropping and resizing of images she  agrees it would be a useful feature, but would also need to have a function to undo changes.

%52:52; omkring valget af farverne så er det lige meget 
52:52; regarding colour choices she has no strong opinion.

%54:00; Der kommer en Login profil med personlige detajler og en logout knap, så det kommer til at være et lukkede system. Derefter pointere Kristine også at sikkerheden her skal være der, da der er personfølsomme oplysninger om barnet der bliver transporteret mellem forældre og pædagoger. Her kommer persondataloven til at spille en betydning.
54:00; Each user will have a separate profile with personal details and a button to log out of the system, so information will be secure. Kristine agrees, further noting that security is very important since personal and confidential information about the child would be sent between parents and kindergarten teachers. The Danish Persondatalov (and its EU equivalent, the Data Protection Directive) could become an issue at this point.

%55:50; Kristine oplyser os om at der er regler i forhold til billeder, som i Birken kun må opbevares digitalt på deres computer op til 3 mdr.
55:50; Kristine mentions strict rules about digital photographs at Birken. Pictures may not be stored digitally for longer than three months.

%58:20; hvis programmet viser om forældre er online, eller hvilke app der er på tabletten, (????)
58:20; if the application shows if a user is online, or which applications are installed on the device, \todo[inline]{????}
